市民做人肉路障防衝突

市民做人肉路障防衝突

郭先生坐在馬路希望阻隔警方及示威者。

【本報訊】沙田大遊行再出現警民衝突，警方昨午在遊行未完結時已在源禾路向示威者「出椒」，有巿民、社運人士及立法會議員分別充當人肉路障擋在示威者與警方之間，有人質疑警方全副武裝出動，令示威者無法不築起防線保護自己，認為警方撤退才是解決衝突的最佳辦法，十多名立法會議員及沙田區議員更一度在源禾路築成人鏈，要求與現場指揮官對話，不希望再有流血事件發生。

相關新聞：西環集中營：林鄭玩火 挑動警民對立

議員要求與指揮官對話

昨下午約5時，遊行尚未完結，示威者及警方已爆發衝突，防暴警察在沙田賽馬會泳池對出組成防線，示威者在近沙田鄉事會路一帶以欄杆等築起路障阻擋，雙方對峙，有人不惜以身犯險作人肉路障。社運人士楊繼昌在沒有戴上口罩等裝備下，坐在警方防線面前苦勸警方撤退，他稱示威者每次看到警方全副武裝，自然反應是築起防線，因此要避免不必要的衝突，最佳方法便是警方撤退。他強調已作好被捕的心理準備，亦不會衝擊警方。

市民郭先生坐在源禾路的示威者和警察防線中間，持有印着「放棄暴力」及「和平抗爭」紙牌。他稱希望以和平方式表達訴求，認為一旦警方防線推進，「最多都係搬我走」。晚上7時多，立會議員區諾軒、譚文豪、許智峯、楊岳橋及十多名沙田區議員包括丘文俊等，到場坐在示威者與警方間緩衝。他們要求與指揮官對話，又指不希望沙田如上水一樣出現流血情況。

■記者李雨夢、鄧溢禧

上一則
上一則
中彈肺癌叔站前線

下一則
下一則
媽媽群組贈送涼茶打氣

西環集中營：林鄭玩火 挑動警民對立
11.5萬沙田友接力護城
中彈肺癌叔站前線
媽媽群組贈送涼茶打氣
新聞界千人靜默抗警暴
眾籌設基金助記者興訟
上水清場多名記者遇襲
吉野家圍木板變連儂牆
《金融時報》：林鄭數度請辭遭京拒絕
泛民怒斥警「病態失控」
一句「維護不義政權」少年遭警推倒
遭兜面噴椒 區議員失明近半小時
「光復遊行」後 上水再湧現水貨客
員佐協會：高層不應置前線於險境
粉嶺連儂牆遭縱火燒毀
無懼警盤問 準醫生堅持前線救人
自稱表妹 大媽到黎智英宅踩場
吳思諾：政府篩走青發會好意見
阿布泰創辦人：商人有責任發聲
警阻示威者散去 議員斥草菅人命浴血新城市

最低成本既方法，又減低傷亡，和理非都可以幫手
請幫手推！！

警告你地唔好再屌警察老母